%% эта глава концептуально соответсствует предпоследнему слайду моей презентации
%% Universal EDM measurement problems
%% where I have two categories of problems: those solved by using a Spin Wheel,
%% and those having specific solutions
%% the SMP section here covers the SW-solvable problems: stray fields and betatron motion
%% then Spin decoherence and machine imperfections are considered specifically


\chapter{Общие проблемы методов поиска ЭДМ в накопительном кольце, и их решения} \label{chpt3:top-level}
 
Универсальные проблемы методов по поиску ЭДМ фундаментальных частиц в накопительном кольце можно разделить на 
две категории:
\begin{enumerate*}[\itshape i\upshape)]
	\item проблемы, решаемые введением в систему Спин-Колеса, и
	\item проблемы, имеющие специфические решения.
\end{enumerate*}

Проблемы первой категории следуют из нестабильности оси стабильного спина частиц. К ним относятся, например, 
локальные возмущения электромагнитных полей, а также бетатронные колебания частиц. В обоих случаях, ось стабильного спина частицы отклоняется от своего равновесного значения на непродолжительное время.

К проблемам, имеющим специфические решения относятся спин-декогеренция, и фальш-сигнал, вызванный 
неидеальностями ускорителя. В этом разделе мы рассмотрим суть каждой из данных проблем, опишем их возможные
решения, и проведём соответствующие симуляции.
  
\section{Возмущения спиновой динамики}\label{chpt3:smp}
\input{Dissertation/systematics/smp_effect}

\section{Декогеренция спинов частиц пучка}\label{chpt3:decoherence}
Когеренцией спина называется мера или качество сохранения поляризации
в изначально полностью поляризованном пучке.~\cite[стр.~205]{Eremey:Thesis}

Когда поляризованный пучок инжектируется в накопительное кольцо, спин-векторы 
частиц пучка начинают прецессировать вокруг вертикального
(ведущего) поля. Частота прецессии зависит от равновесного уровня
энергии частицы, который различен для частиц пучка.

Это обстоятельство не является проблемой в том случае, когда начальная
поляризация пучка вертикальна; однако метод измерения ЭДМ в
накопительном кольце, основанный
на принципе замороженного спина требует, чтобы вектор поляризации
пучка был сонаправлен с его вектором импульса, т.е. лежал в
горизонтальной плоскости. Таким образом, декогеренция спина есть
внутренняя проблема метода замороженного спина.

В настоящем разделе мы исследуем причины возникновения спин-декогеренции,
метод борьбы с ней, а также приведём результаты симуляции, подтверждающей действенность
метода. Для начала, однако, определим время когеренции спина, требуемое для 
измерения ЭДМ методом замороженного кольца в пространственной области.

\input{Dissertation/systematics/spin_decoherence}

\section{Ошибки неидеальности ускорителя}\label{chpt3:imperfections}
Systematic errors due to physical imperfections of the accelerator lattice, including
optical element misalignments, are causative to an EDM-faking signal 
related to MDM spin precession~\cite[з.~230]{Eremey:Thesis} Rotational magnet misalignments 
aer particularly problematic in this respect, since they induce parasitic horizontal magnetic field
components $B_x$ and $B_z$, both of which precess spin in the vertical plane; the one in which
the EDM is searched for.

Y. Senichev made analytical estimates~\cite{Senichev:FDM}  of the radial component of
the spin precession angular velocity vector. From the T-BMT equation, and the expression for
the Lorentz force, the radial component can be expressed as 
\begin{equation}
\SD{\W_x^{MDM}} = \frac{q}{m\gamma}\frac{G+1}{\gamma}\frac{\SD{B_x}}{\sqrt{n}},
\end{equation}
where $n$ is the number of tilted spin-rotator elements,~\footnote{The estimates were made for
the FS lattice described in section~\ref{chpt2:lattice:FS_BNL}} and $\SD{B_x} = B_y \SD{\delta h}/L$, 
with the misalignment error standard deviation $\SD{\delta h}$. Assuing $\SD{\delta h} = 100$ $\mu$m, 
and the spin-rotator length $L=1$ m, $\SD{\W_x^{MDM}} \approx 100$ rad/sec.~\cite{Senichev:FDM}

We analyzed the particle spin dynamics in the imperfect FS and QFS lattices using the COSY Infinity code. 
Our simulation results tend to confirm the above estimates.

\input{Dissertation/systematics/imperfection_fields_signal}

\section{Смена полярности ведущего поля}\label{chpt3:GFF}
%Смена полярности ведущего магнитного поля комбинированного накопительного кольца производится для того, чтобы инжектировать пучок в обратном направлении. При этом, величина $E_r = \frac{GB_yc\beta\gamma^2}{1-G\beta^2\gamma^2}$ электростатического поля (см. раздел~\ref{sec:FS_in_a_ring}) остаётся фиксированной. Так делается для сохранения величины и направления $\vec\w_x^{EDM}$. Наша задача, при смене полярности поля --- гарантировать равенство по модулю, и противоположность по направлению, векторов $\vec\w^{MDM,CW}$ и $\vec\w^{MDM, CCW}$.

Необходимо уделить внимание двум аспектам проблемы смены полярности ведушего поля:
\begin{enumerate}
	\item Какой параметр системы должен оставаться постоянным от цикла к циклу;
	\item Как его можно наблюдать.
\end{enumerate}

Целью смены полярности ведущего поля является точное воспроизведение радиальной компоненты
частоты МДМ прецессии, индуцированной полями неидеальности ускорителя. Этот момент часто упускается из виду:
простое воспроизведение \emph{величины магнитного поля} не достаточно, поскольку точка инжекции центроида пучка,
а значит его длина орбиты --- и соответственно, ввиду уравнений~\eqref{eq:EffectiveGamma}
 и~\eqref{eq:spin_tune_vs_gamma}, спин-тюн, --- подвержена вариации. (Помимо этого, ускорительная структура
  может быть асимметрична,	с точки зрения спиновой динамики, относительно обращения 
  направления движения пучка.)

Таким образом, необходимо восстанавливать не величину поля, а эффективный Лоренц-фактор центроида.

Касательно второго вопроса, мы уже говорили, что скорость вращения Спин-Колеса
контролируется через измерения частоты прецессии спина в горизонтальной плоскости. 
Эта плоскость была выбрана потому, что вектор угловой скорости ЭДМ прецессии смотрит
(по большей части) в радиальном направлении; его вертикальная компонента возникает из-за полей
неидеальности ускорителя, и мала по-сравнению с ихмеряемым ЭДМ эффектом.
Поэтому, в первом приближении, когда мы манипулируем вертикальной компонентой совокупной угловой скорости спин-прецессии, мы манипулируем вертикальной компонентой вектора угловой скорости МДМ-прецессии.

Процедура калибровки эффективного Лоренц-фактора состоит в следующем.

\input{Dissertation/guide_field_flipping}

\section{Спин-тюн эквивалентность траекторий частиц с одинаковыми значениями эффективного Лоренц-фактора}\label{sec:spin_tune_traj_equivalence}
В контексте процедуры смены направления вращения Спин-Колеса, важно рассмотреть вопрос эквивалентности спин-динамики CW и CCW пучков. 

Отправной точкой нашего анализа является утверждение 1: частицы с одинаковым значением эффективного Лоренц-фактора имеют одинаковый спин-тюн, то есть эквивалентны с точки зрения спиновой динамики. Это следствие уравнения~\eqref{eq:spin_tune_vs_gamma}.

В следующих разделах мы проанализируем две формулировки утверждения 1:
\begin{enumerate}[A.]
	\item интерпретируя эффективный Лоренц-фактор как математическое ожидание кинетической энергии частицы;
	\item функция многих переменных $\nu_s(x, a, y, b, \ell, \delta)$ агностична к фазовой траектории частицы в поперечном фазовом пространстве $(x,a)$, и $(y,b)$, т.е. может быть сведена к функции одной переменной $\nu_s(\g*)$.
\end{enumerate}

\subsection{Формулировка A}
\input{Dissertation/def_props/spin_tune_equivalence_equ_level_energy}

\subsection{Формулировка B}\label{sec:spin_stune_traj_equ:B_form}
\input{Dissertation/def_props/spin_tune_equivalence_longitudinal_emittance}

\clearpage
